港版國安法觸發千跌 這3類股票現吸納良機

全國人大會議審議港版國安法草案，掀起強烈市場反應，恒生指數5月22日收市大跌逾1300點。

市場最大憂慮莫過於香港獨立關稅地位被威脅，以及外資撤出香港的意欲上升，這將削弱香港作為亞洲金融中心的競爭優勢，經濟不確定性大增。

然而，政治因素及經濟陰霾，對不同產業的影響不一，市場憂慮情緒導致股市一面倒，反而為長線投資者帶來吸納良機，以下3類民生股值得關注。

1.民生餐飲趨向大眾化
經濟再差，700萬港人的日常飲食需求依然存在。換句話說，餐飲業的整體需求量不會下降，問題只是在於這龐大需求將如何分配至不同定位的餐飲品牌。經濟不景會令大眾的消費意欲下降，可分配收入更可能減少，而定價大眾化的餐飲品牌有機會搶奪高價餐飲品牌的市場份額。

大家樂（SEHK：341）及大快活（SEHK：52）就屬於這個類別。截至2019年9月底，大家樂擁有303間速依餐飲及機構飲食門店，而大快活在港經營155間快餐店。經濟不明朗對兩大快餐龍頭的影響較有限，市況波動或帶來吸納時機。

2.民生消費需求穩定
除了日常飲食之外，日常家居消費的需求亦不會因政治因素而下降。經濟再差，家居清潔依然要用清潔用品，日常消費品如紙巾、廁紙依然要添購。家居用品店可以受惠於穩定終端需求，尤其家品店多設於住宅消費密集地區，人流更加穩定。

國際家居零售（SEHK：1373）就是本地家品零售龍頭之一，「日本城」、「123 by ELLA」均為集團旗下零售品牌。截至2019年10月底，國際家居零售在香港經營373間門店，滲透力強勁。

3.民生商場租賃收入波動性低
以上兩大行業均有面向社區消費的特性，營運商旗下分店網絡自然多設於住宅社區。將零售物業租予這些品牌的業主亦可間接受惠，業主所享的回報甚至會較上所述行業為高，因為租賃收入不會因租戶生意差而顯著波動。

領展房產基金（SEHK：823）在全港擁有126項物業，絕大部分均為與屋邨連接的民生商場，租戶正正包括以上提及的民生餐飲及民生消費商戶，租賃收入因而較穩定。規模較小的置富產業信託（SEHK：778）全港多區擁有16個零售物業，定位與領展相近，同樣有較高防守力。

結語
港版國安法觸發市場悲觀情緒，惟對以上3類股票的實質影響有限，跌市反造就吸納良機。

冇fc就等下先

52大快活,由2017 年跌撚到而家足足三年都仲未見底

隻隻都跌到PK...

「港版國安法觸發市場悲觀情緒，惟對以上3類股票的實質影響有限」
冇影響，繼續跌